HOOFDSTUK XIV Enige verandering van gelaat was nodig voor elke heer zoals zij liep naar de zitkamer van mevrouw Weston; - Mr. Elton moet de zijne samenstellen vreugdevolle blikken, en Mr. John Knightley verspreidt zijn slechte humor.
M Elton moet minder lachen, en meneer John Knightley meer, om ze te passen voor de plaats .-- Emma kan alleen zijn zoals de natuur gevraagd wordt en zichzelf net zo laten zien gelukkig zoals ze was.
Voor haar was het echt genieten om bij de Westons te zijn.
Mr. Weston was een grote favoriet, en er was geen schepsel in de wereld met wie zij sprak met zoiets als zijn vrouw; geen enkele iemand, met wie ze te maken had met een dergelijke overtuiging om naar en te worden geluisterd begrepen, altijd interessant en altijd verstaanbaar, de kleine aangelegenheden, regelingen, verbijstering en genoegens van haar vader en zichzelf.
Ze kon niets vertellen over Hartfield, waarin mevrouw Weston had geen levendige bezorgdheid; en een ononderbroken communicatie van een half uur van al die kleine zaken waarop het dagelijkse geluk van het privé-leven hangt ervan af, was een van de eerste gratificaties van elk.
